# Queue
Queue是python标准库中的线程安全的队列（FIFO）实现,提供了一个适用于多线程编程的先进先出的数据结构，即队列，用来在生产者和消费者线程之间的信息传递

## 基本FIFO队列
`class Queue.Queue(maxsize=0)`

FIFO即First in First Out,先进先出。Queue提供了一个基本的FIFO容器，使用方法很简单,maxsize是个整数，指明了队列中能存放的数据个数的上限。
一旦达到上限，插入会导致阻塞，直到队列中的数据被消费掉。如果maxsize小于或者等于0，队列大小没有限制。
```
import Queue
q = Queue.Queue()

for i in range(5):
	q.put(i)

while not q.empty():
	print q.get()
```

## LIFO队列
`class Queue.LifoQueue(maxsize=0)`

LIFO即Last in First Out,后进先出。与栈的类似，使用也很简单,maxsize用法同上
```
import Queue
q = Queue.LifoQueue()

for i in range(5):
	q.put(i)

while not q.empty():
	print q.get()
```
## 优先级队列
`class Queue.PriorityQueue(maxsize=0)`

### 构造一个优先队列
#### 一些常用方法
#### task_done()
意味着之前入队的一个任务已经完成。由队列的消费者线程调用。每一个get()调用得到一个任务，接下来的task_done()调用告诉队列该任务已经处理完毕

如果当前一个join()正在阻塞，它将在队列中的所有任务都处理完时恢复执行（即每一个由put()调用入队的任务都有一个对应的task_done()调用）

#### join()
阻塞调用线程，直到队列中的所有任务被处理掉。

#### put(item[, block[, timeout]])
将item放入队列中:
* 如果可选的参数block为True且timeout为空对象（默认的情况，阻塞调用，无超时）
* 如果timeout是个正整数，阻塞调用进程最多timeout秒，如果一直无空空间可用，抛出Full异常（带超时的阻塞调用）
* 如果block为False，如果有空闲空间可用将数据放入队列，否则立即抛出Full异常

#### get([block[, timeout]])
从队列中移除并返回一个数据。block跟timeout参数同put方法,其非阻塞方法为｀get_nowait()｀相当与get(False)

#### empty()
如果队列为空，返回True,反之返回False
